FCC：警若守紀律不應怕鎂光燈

節錄

FCC：警若守紀律不應怕鎂光燈

【本報訊】警方突然收緊傳媒定義，威脅新聞自由。外國記者協會（FCC）發表聲明，堅決反對警方對記者實施認證制度，認為此舉將侵蝕新聞自由，令報道警察行動篇幅的主導權，由編採人員轉移至警方身上。

相關新聞：郭嘉銓稱方便工作 楊健興：唔阻攝錄當幫忙 警篩選傳媒 記協擬覆核

■FCC發表聲明斥警方重新定義「傳媒代表」，此舉將侵蝕新聞自由。

外交部斥說三道四插手港事務

聲明認為，警方重新定義「傳媒代表」，等同引入官方認證或發牌制度，又反駁指警方發言人聲稱此舉是為了杜絕「假記者」，但指警方未能提出行動因為「假記者」被阻礙或受襲的證據，並質疑在全球均湧現新媒體的世代，警隊如何能判定該媒體是否「國際認可」，以及如何得出有關判定。

聲明亦批評新政策嚴重影響自由身記者及學生記者，指這兩類記者在過去一年的反修例報道中，同樣發表過引人注目的報道，。。。。。。。。。。，上述兩類記者隨時面對被控參與非法集結或暴動，強調警隊如對其成員遵守紀律、指引有信心，不應害怕記者的鎂光燈照在他們身上。

相關新聞：鬼祟改警例 「不影響行動」才配合採訪

外交部駐港特派員公署昨晚回應，。。。。。。。。。，「正告FCC立即停止打着新聞自由幌子插手香港事務」。

七間大學的新聞或傳播系發表聯署聲明，強烈敦促警方撤銷新的修訂。。。。。。。。。。。，相信學生採訪時同樣會依據記者專業操守行事，故不能接受警方計劃以是否「政府新聞處新聞發佈系統」下登記的媒體來識別學生記者及獨立記者。

擺明唔守
蛋餅強為警魔度身訂造黑警通例
包保唔會觸犯